下記要領で実施します。開催までにメールでコメントなどいただければ議論に追加します。
参加者の方は参加前に一読ねがいます。


開催場所: IRC #debianjp @ osdn.debian.or.jp
	   漢字コード: iso-2022-jp
会議名： Debian JP 定例会議
開催時間： 2007年7月18日(水) 21:00-22:20
出席者: 
  dancerj
  yamamoto
  Henrich
  iwamatsu
  yabX32
  kmuto
  gg

議案
  1. 次回の日程
  2. Debian JP 新規加入者について報告
  3. BSP
  4. Debian.org 翻訳作業の進捗
  5. 書籍紹介
  6. JP Webページ
  7. Debconf7 参加
  8. 東京エリアDebian勉強会7月企画
  9. 東京でのインストール大会企画
  10. 関西Debian勉強会
  11. KOF(関西オープンフォーラム)
  12. OSC京都
  13. ビデオカンファレンスの検討
  14. 日本語フォントの扱い

[1. 次回の日程]

目的: 次回の開催の日時

前回までの経緯: 
次回以降の開催については、下記
 ・18日以降は21:00開始とする
 ・7月18日水曜日 21:00-22:00 開催予定、司会上川
 ・7月25日水曜日 21:00-22:00 開催予定
    

議論: 
・7月25日水曜日 21:00-22:00 開催予定、司会岩松
 ・8月1日水曜日 21:00-22:00 開催予定
 ・8月8日水曜日 21:00-22:00 開催予定
 ・8月15日水曜日 21:00-22:00 開催予定
    


[2. Debian JP 新規加入者について報告]

目的: Debian JP に参入した人がいれば確認する

前回までの経緯: 
特になし
    

議論: 
特になし
    


[3. BSP]

目的: 日本でもBSPを開催する

前回までの経緯: 
1. 担当者: 岩松
2. 告知方法: wiki.debian.orgにページをつくった。 
http://wiki.debian.org/BSP/DebianJP_01
3. 時期: 7月28日決行予定だったが困難なため、キャンセル。codefest は11/17
-24 に開催予定で、そこで開催することも検討するが、その前に一回開催した
い。
4. 開催場所: 産総研さんの会議室を借りれるよう交渉中。日程が決まり次第、
参加者を募る予定。
      オリンピックセンターでの実施も検討の視野に入れている。
5. 活動内容の公募: BTSでつぶしたいバグについて、ユーザからバグを募るこ
とを検討する。
BTSに登録してある問題に対応するのが基本方針だが、日本語環境特有の問題
である場合、特に複合的な問題の場合もあり、パッケージ単位までの切り分けが
難しいものがある。そういう場合には ML や wiki で弾力的に対応することを検
討する。これを実現するためのユーザーからの要望の対応方法について、仕組み
を検討する。
    

議論: 
1. 担当者: 岩松
2. 告知方法: wiki.debian.orgにページをつくった。 
http://wiki.debian.org/BSP/DebianJP_01
3. 時期: 8月25日（土曜日）決行予定
4. 開催場所: 産総研秋葉原サイト
5. 想定参加層：Debian JP メンバーと勉強会の参加者
6. 募集要項については今週中にリリースをめざして検討中。岩松さん起案後
新部さんチェックしリリース。

その他：
活動内容の公募: BTSでつぶしたいバグについて、ユーザからバグを募ること
を検討する。
BTSに登録してある問題に対応するのが基本方針だが、日本語環境特有の問題
である場合、特に複合的な問題の場合もあり、パッケージ単位までの切り分けが
難しいものがある。そういう場合には ML や wiki で弾力的に対応することを検
討する。これを実現するためのユーザーからの要望の対応方法について、仕組み
を検討する。

報告事項：
岩松さんがオリンピックセンター視察してきた。団体としてDebianJPとして借
りることは可能だろう。借りたという実績をつくりたい。
board に案を投げるので board で審議する。
    


[4. Debian.org 翻訳作業の進捗]

目的: Debian.org Webページ翻訳作業の進捗状況

前回までの経緯: 
・kmuto、nov、henrichを中心に翻訳活動を進行中
debian.or.jpについての近況報告： 
http://lists.debian.or.jp/debian-www/200707/msg00039.html
・http://i18n.debian.net/wiki の robotは使いたい。
    

議論: 
developers reference をはじめている、index と scope だけ -doc になげた。po
-debconf の訳については2-3滞っている程度の状況のはず。(Henrich)
    


[5. 書籍紹介]

目的: Debian関連のページ、書籍・雑誌の話題

前回までの経緯: 
・日経Linux 7月号からkmutoとやまだあきらさんによるDebianの記事を連載し
ている。
・来月のSoftware Design(技評)に誰かが特集を執筆されているようだ
・近日、ThinkITで野首さんの連載が開始。公開次第、Webにアナウンス・リン
ク
    

議論: 
SDの特集（やまもとなおふみ 鈴木ともひさ）、および ThinkIT（野首さん）
の記事がリリースされた。特にblogでの告知はおこなっていない。
LinuxWorldの書影については許諾を得た。
UNIX magazine の書影についてはまだ許諾を得ていない。記入項目が多いとい
う難点はあるものの、問い合わせ用のウェブページはあるようだ。

各種雑誌にて紹介されるとき、なぜかウェブページのスクリーンショットが www.debian.or.jp
 ではなく www.debian.org のページになっている。
    


[6. JP Webページ]

目的: Debian JPページの改善

前回までの経緯: 
・UbuntuのCDダウンロードページのように、簡単に選べるリンクがあるとよい
のではないかという提案があり、
 http://get.debian.net が翻訳出来るような状態になりしだいそこに誘導す
る。
・ggさんによるDDTPの訳ができていて、nori1に発送済み(一部埋めていないと
ころあり)。添削待ち＞nori1
・スクリーンショットを掲載というのはその後どうなったか？
    

議論: 
DDTPとDDTSSは作業が衝突した場合、DDTPがどうやら優先され、両方を利用し
ていると重複した作業が発生する。メールメインの国でDDTSSをオフにしている
ところもあるらしい。
DDTPについては田村さんと角田さん（すごい勢いの人）が活動をしていて、田
村さんがDebianJPのメンバー。
参加と翻訳と利用の方法においつけていないの、外に見えるようにもう少し出
すとよいのではないか？
DDTPの翻訳成果をapt-i18n から利用できるようにするための ftp-master へ
の依頼についてはまだ特に反応がかえってきていない。grisu からも特に反応な
し。そもそもミラー元のパスがわからないので、 OSC-Kansaiの後 grisu と -i18n
 にメールを投げる。（矢吹）
DDTPの解説のウェブページについては、途中まで翻訳しているものを gg さん
が -www MLに投稿する。

http://www.debian.or.jp/project/join.html がきれていたので直した。（henrich
)
    


[7. Debconf7 参加]

目的: 参加報告会

前回までの経緯: 
・7月11日18:00-21:00 FSIJの例会でDebconf報告をした(FSIJ側担当:野首、発
表予定、岩松・上川)
・関西のほうは OSC-kansai 内で少し行う予定か？
・成果報告をDebianメーリングリストなどでも提供した。
・http://lists.debian.or.jp/debian-users/200707/msg00040.html PDF文書
・http://lists.debian.or.jp/debian-users/200707/msg00024.html FSIJでの
プレゼンテーション資料
    

議論: 
OSC-Kansai で矢吹さんが debconf の紹介する予定。
    


[8. 東京エリアDebian勉強会7月企画]

目的: 定例の勉強会を開催する: 7月は Debconf 参加報告会予定

前回までの経緯: 
・7月21日(土曜日)開催予定、7月13日にアナウンスをした。
・7月の内容はDebconf報告会にする。

今後の予定
・荒木さんのcdn.debian.or.jpネタについては8月でお願いした。
・今期も勉強会資料を8月17日の即売会での販売予定。
・10月5,6日にはOSCが開催される予定。
    

議論: 
勉強会は今週土曜日に開催する。
OSC Tokyo/Fall のキックオフには誰も参加していないが、参加する方向で調
整する。
即売会では、美紗緒ネットワークさんに委託。今月中に査読し50部印刷する予
定。
    


[9. 東京でのインストール大会企画]

目的: 東京エリア Debian 勉強会 の企画として「インストール大会」を行う。
    

前回までの経緯: 
野首さんからJLAと提携して7-8月に開催できないかという打診があり、野首さ
んが引き継ぐことになった。
・LC事前企画として、「Ogg/Vorbis,Therodaで中継をできるようにする」をテ
ーマにインストール大会という案を考えている
・産総研かどこかでLCよりだいぶ前に。8月が有力
・JLA主催で、8月25日、東京駅前の貸会議室(八重洲口徒歩3分)の会議室を借
りて、八重樫さんが講師
    

議論: 
・JLA主催で、8月25日、東京駅前の貸会議室(八重洲口徒歩3分)の会議室を借
りて、八重樫さんが講師で開催する。

BSPと日程はかぶっている。
JLA会場からBSP会場に中継するしか！岩松さんがknokさんと調整する。

    


[10. 関西Debian勉強会]

目的: 関西地域にてDebian勉強会を継続開催する。

前回までの経緯: 
今後人数の増加が見込まれるため、新規の場所を探す。7月は20日・21日で Open
 Source Conference が京都にて開催予定で、参加する予定。8月・9月で新しい
場所に移動する予定で検討中。

・7月　OSC京都（ 7月20、21日）
・8月12日 神戸Unityを確保。内容は未定
・9月　姫路を依頼中

あと、神戸のカーネギーメロン大学日本校については、先方がセキュリティ勉
強会をしたいという意向があり、関西Debian勉強会とどのような接点が持てるか
話をしているが、当面は直接結び付くかどうかは不明、当面は別の所で会場を確
保するべく動くのが良策と考える。
    

議論: 
次回をOSC-kansaiで決定する。
    


[11. KOF(関西オープンフォーラム)]

目的: 関西オープンフォーラムへの参加

前回までの経緯: 
・11月9日、10日、会場はATC。
・参加呼び掛けが実行委員の矢吹さんよりあった。
・参加するのは決定。
・Debian JP Projectの公式活動の1つとした。担当はたかやさん。
・関西勉強会を中心に、Debian JP Projectや東京勉強会を引き入れて魅力あ
る企画にすることを目指す
・内容を今後詰める。
http://itpro.nikkeibp.co.jp/article/COLUMN/20070508/270280/?ST=oss&P=5
 にあるようなペタペタとカードを貼ることができる場所があるとよいかも
・2004年9月KOFのイベント用のML「関西オープンフォーラムでのDebianユーザML
」を作成していたが、活用するか、廃止するか。要検討。
http://www.freeml.com/category/computer_internet/os/linux/
    

議論: 
まだ後で決定。キックオフがそろそろ。
    


[12. OSC京都]

目的: 2007年7月にOSC 京都があり、それに出展することを検討

前回までの経緯: 
・7月は20日・21日で Open Source Conference が京都にて開催予定。
http://www.ospn.jp/osc2007-kansai/
参加の提案が矢吹さんからあった。board にて審議し、Debian JP Project の
公式活動の1つとした。担当は矢吹さん。たかやさんがなるべく仕切るほうがよ
い。
金曜日と土曜日参加。Debian、Debian JP、勉強会の紹介を行う。
話の方は削れるところは削って、残りは興味のある人はブースで話ができるよ
うにする方向で調整。ブースの運営と1コマとって話をする予定
Tシャツ、冊子がとどいた。依託販売を実施予定（たかや）。
・基本的な情報集積場所は wiki.debian.org
・Debian JP Blog、Debian JPメーリングリスト(-users, -devel)に投稿・掲
載済み。
・フライヤーは文章を少し変え、デザインには新しいものをnogataさんが作成
している
・販売グッズ(DVDなど)も揃ってきている。備品一覧も作成した。
・セッション内容の調整が必要。誰が話すかがまだ未決定。debconfはyabX32
が行う予定。一部takayaが行う。倉敷さんもどうか聞いてみる(takaya)。
・現時点でセッションの申し込み人数は29名。
・ブースの椅子が3つ足りないので追加の申請を出す(takaya)
・金曜日搬入作業(gg,yabX32)
    

議論: 
・7月は20日金曜日・21日土曜日で Open Source Conference が京都にて開催
予定。　
http://www.ospn.jp/osc2007-kansai/
参加の提案が矢吹さんからあった。board にて審議し、Debian JP Project の
公式活動の1つとした。担当は矢吹さん。 
http://www.ospn.jp/osc2007-kansai/modules/eventrsv/index.php?id=2&noform
=1
http://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting20070720-21
20日金曜日・21日土曜日両日ブース出店。
セミナーは21日土曜日のセッション 13:00-13:45 。
Debian、Debian JP、勉強会の紹介を行う。
話の方は削れるところは削って、残りは興味のある人はブースで話ができるよ
うにする方向で調整。
Tシャツ、冊子がとどいた。依託販売を実施予定（たかや）。
・調整は qwik のMLを作成している。
・基本的な情報集積場所は 
http://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting20070720-21
・Debian JP Blog、Debian JPメーリングリスト(-users, -devel)に投稿・掲
載済み。
・フライヤーは文章を少し変え、デザインには新しいものをnogataさんが作成
した。
・販売グッズ(DVDなど)も揃ってきている。備品一覧も作成した。
・セッション内容の調整が必要。誰が話すかがまだ未決定。debconfはyabX32
が行う予定。一部takayaが行う。倉敷さんもどうか聞いてみる(takaya)。
・現時点でセッションの申し込み人数は47名。
・ブースの椅子が3つ足りないので追加の申請を出した。土曜日は受領された。
金曜日は未対応。
・金曜日朝京都集合で搬入作業(gg,yabX32他、4人程度)
    


[13. ビデオカンファレンスの検討]

目的: 勉強会などのイベントでビデオカンファレンス技術の活用ができないかという検討

前回までの経緯: 
各地をつないでの空気感覚の共有と相互に刺激をあたえることを目指すため、Debian
勉強会も、関西と東京で同時に開催する際にビデオカンファレンスの実験をして
みようと提案があった。
ビデオカンファレンスのほうが実利的なメリットがあり、ストリーミングにつ
いては別途今後の課題とする。
ツールとしてはPHS、emobile、ekiga などを調査すればよい。
音声と動画がどれくらいいけるものかについては今後技術的な検討・リハーサ
ルを行う。

LWE会場でのビデオ録画について、音声は USB ファミコン型ジョイスティック
の音声入力を活用したところ、指向性がないので会場の声も拾えている。

通信回線が必要。東京エリアDebian勉強会で活用している会場については
・Air H" が利用できる
・会場がフレッツスポットになっている。
http://vip.mapion.co.jp/c/f?uc=4&grp=flets_spot&pg=1&ino=BA703105
・fon も近くまで到達しているようだ。

引き続き機会があれば実験を行う。
    

議論: 
BSPにて検討する。（岩松）
OSC kansai では準備が間に合わない。（gg__）
    


[14. 日本語フォントの扱い]

目的: kochi-gothic/mincho からの移行計画

前回までの経緯: 
・fontconfig まわりを修正する。(henrich)
・ttf-konatsu, ttf-kiloji は dancerj によってアップロードされた。現在NEW
 待ち。
・ttf-japanese を alternatives で提供する件は debian-devel@org にメー
ルをだして作成する。
・ttf-japaneseの方針についてドラフトを作成し、英訳・議論を待ち中。
・http://wiki.debian.org/JapaneseFonts に整理する。
    

議論: 
http://lists.debian.or.jp/debian-devel/200706/msg00093.html の内容で fontconfig
 は　BTSする。（henrich）
debian/以下のライセンスでツッコミがはいっている。対応については、NEW通
過後に対応予定。
http://lists.debian.or.jp/debian-devel/200707/msg00041.html （henrich)
http://wiki.debian.org/JapaneseFonts は alternatives を実験していたと
きのメモ、
kmuto さんのまとめたメールを整理する。
http://lists.debian.or.jp/debian-devel/200707/msg00010.html (iwamatsu)
    

